\thispagestyle{plain}
\index[in]{Geh aus mein Herz}

\beginsong{Geh aus mein Herz}[]
\beginverse
1. Geh \chord{D}aus mein Herz und su\chord{A}che \chord{D}Freud \\
in \chord{G}dieser \chord{D}lieben \chord{A}Sommer\chord{D}zeit an \chord{A}deines \chord{E}Gottes \chord{E^7}Ga\chord{A}ben. \\
Schau \chord{A^7}an der schönen \chord{D}Gärten Zier und \chord{A^7}siehe, \\
wie sie \chord{D}mir und dir /: sich \chord{(G)}ausgesc\chord{(A)}hmücket \chord{(A^7)}ha\chord{(D)}ben. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Die \chord{D}Bäume stehen vol\chord{A}ler \chord{D}Laub, \\
das \chord{G}Erdreich \chord{D}decket \chord{A}seinen \chord{D}Staub mit \chord{A}einem \chord{E}grünen \chord{E^7}Klei\chord{A}de. \\
Nar\chord{A^7}zissus und die \chord{D}Tulipan die \chord{A^7}ziehen sich \\
viel \chord{D}schöner an /: als \chord{(G)}Salo\chord{(A)}monis \chord{(A^7)}Sei\chord{(D)}de. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. Die \chord{D}Lerche schwingt sich in \chord{A}die \chord{D}Luft, \\
das \chord{G}Täublein \chord{D}fliegt aus \chord{A}seiner \chord{D}Kluft und \chord{A}macht sich \chord{E}in die \chord{E^7}Wäl\chord{A}der. \\
Die \chord{A^7}hochbegabte \chord{D}Nachtigall er\chord{A^7}götzt und \\
füllt mit \chord{D}ihrem Schall /: Berg, \chord{(G)}Hügel, \chord{(A)}Tal und \chord{(A^7)}Fel\chord{(D)}der. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. Die \chord{D}unverdross'ne Bie\chord{A}nen\chord{D}schar \\
fliegt \chord{G}hin und \chord{D}her, sucht \chord{A}hier und \chord{D}da die \chord{A}edle \chord{E}Honig\chord{E^7}spei\chord{A}se. \\
Des \chord{A^7}süßen Weinstocks \chord{D}starker Saft bringt \chord{A^7}täglich \\
neue \chord{D}Stärk' und Kraft /: in \chord{(G)}seinem s\chord{(A)}chwachen \chord{(A^7)}Rei\chord{(D)}se. :/ \\
\endverse

\newpage

\beginverse
5. Ich \chord{D}selber kann und mag \chord{A}nicht \chord{D}ruh'n, \\
des \chord{G}großen \chord{D}Gottes \chord{A}großes \chord{D}Tun er\chord{A}weckt mir \chord{E}alle \chord{E^7}Sin\chord{A}nen. \\
Ich \chord{A^7}singe mit, wenn \chord{D}alles singt, und \chord{A^7}lasse, was dem \\
\chord{D}Höchsten klingt, /: aus \chord{(G)}meinem \chord{(A)}Herzen \chord{(A^7)}rin\chord{(D)}nen. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Paul Gerhardt, 1653 - Weise: August Harder, vor 1813\\
im eg sind insg. 15 Strophen enthalten\\
F: Nr. 58 WS: 36
\end{angaben}
